@inproceedings{Ammar-Khodja-Bechet-Brabant-Nasr-Lecrove:JEP-TALN:2024,
    author = "Ammar Khodja, Hichem and B\'echet, Fr\'ed\'eric and Brabant, Quentin and Nasr, Alexis and Lecrov\'e, Gw\'enol\'e",
    title = "WikiFactDiff: Un Grand jeu de donn\'ees R\'ealiste et Temporellement Adaptable pour la Mise \`a Jour Atomique des Connaissances Factuelles dans les Mod\`eles de Langue Causaux",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "262-281",
    note = "",
    abstract = "La factualit\'e des mod\`eles de langue se d\'egrade avec le temps puisque les \'ev\'enements post\'erieurs \`a leur entra{\^\i}nement leur sont inconnus. Une fa\c{c}on de maintenir ces mod\`eles \`a jour pourrait \^etre la mise \`a jour factuelle \`a l'\'echelle de faits atomiques. Pour \'etudier cette t\^ache, nous pr\'esentons WikiFactDiff, un jeu de donn\'ees qui repr\'esente les changements survenus entre deux dates sous la forme d'un ensemble de faits simples, sous format RDF, divis\'es en trois cat\'egories : les faits \`a apprendre, les faits \`a conserver et les faits obsol\`etes. Ces faits sont verbalis\'es afin de permettre l'ex\'ecution des algorithmes de mise \`a jour et leur \'evaluation, qui est pr\'esent\'ee dans ce document. Contrairement aux jeux de donn\'ees existants, WikiFactDiff repr\'esente un cadre de mise \`a jour r\'ealiste qui implique divers sc\'enarios, notamment les remplacements de faits, leur archivage et l'insertion de nouvelles entit\'es.",
    keywords = "Mise \`a jour des connaissances,Mod\`eles de langue,Jeu de donn\'ees",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1281.pdf"
}
